【人大代表提議小學到高中10年讀完 希望學生早點踏入職場】

全國人大代表張紅偉近日在全國兩會時提出議案，建議將小學從6年改為5年、高中改為2年，以減少教育成本、老齡化、勞動力資源短缺、結婚時間延遲等問題。

張紅偉表示，中小學學制從70年代末的9年制，逐漸增加到現在的12年制，學生如果接受研究生教育的話，畢業時已經是26、27歲的「高齡」，整體學制太長，推遲了就業時間，導致各種社會問題，例如教育成本高，增加家庭負擔；結婚時間延遲，老齡化問題顯著；縮短了工作和回報社會時間；勞動力資源短缺，社保壓力增加等，嚴重影響經濟和社會的發展。

張紅偉建議，教育體制改革應該根據國情做出相應調整，按「5+3+2」的模式縮短教育學制，並推行「十年義務教育」，即小學5年、初中3年、高中2年的學制。

學歷唔準高過翠翠

16歲就要俾人割韮菜

韭菜要咁高學歷做乜
都係condoms

好多學生14歲都可以扑嘢
要嚴格執行毒撚14歲破處

早d出去偷野 好事
所有國家都想有高學歷人才
Lee下影響可以好深遠 支那又贏

痴撚線

幾年後支那:10歲就可返工

為你班韮菜好咋讀完大學又係揾幾千，未讀完又係揾幾千咁點解仲要讀書

佢地想要齒輪、零件同韭菜，高等教育留返畀權貴啦

咁搞法，不如學識認字、加減乘除就出嚟做嘢

依家大陸啲工廠工啲人嫌辛苦無人離鄉別井做
咪強行減低佢哋啲競爭力 等佢哋乖乖去做

童工